誤診斷根術後不舉 青年投訴未獲受理申覆核

一名化名「K」的29歲男子3年前於辦公室跌倒，其下體撞到椅子扶手。6天後他因陽具持續不適到威爾斯親王醫院求醫。醫生斷定其陰莖組織折斷，需要緊急做手術。結果術後其陰莖嚴重感染，導致陰莖出現皮膚壞死、變形、失去感覺和不舉的狀況，此外更因性能力和生育能力問題而出現情緒問題。事後他更發現，原來其陰莖組織當時其實並無折斷。

K較早前已就事件向醫管局提出民事索償。另外他亦向醫委會投訴決定為他開刀的醫生，不過醫委會的初步調查委員會認為，以他求醫時的狀況，醫生不可能斷定他沒有組織折斷，因此不受理其投訴。K現就醫委會之決定申請司法覆核，要求撤銷其決定。

由於案情性質敏感，會對申請人造成嚴重尷尬和羞辱，本案申請人要求法庭頒發匿名令，在所有報道均以「K先生」作為其代號。

K在申請書表示，他在2015年1月26日弄傷下體，至2月1日他到威爾斯親王醫院急症室求醫，即日被送上外科病房。翌日一名姓譚的女醫生指他延治太久，其損傷可能已無法挽回，一意孤行認為必須緊急開刀。K提出可否先照超聲波或磁力共振，都被譚醫生拒絕，並稱如不盡快做手術，他可能從此不舉。結果K在壓力下同意動手術，以查看有否組織折斷。

手術後K的陰莖持續腫脹，並出現失禁情況，但院方認為他在2月6日已可出院，改為去門診洗傷口換藥。因腫脹不退，他再被安排留院。期間雖曾進行植皮手術，但感染始終無改善，尿道口更出現收窄影響排尿，需持續做擴闊手術，現在他更要插導尿管協助排尿。

K在2016年5月向醫委會正式投訴譚醫生，指她誤診他陰莖組織折斷，無充分考慮做手術以外的選擇，亦無充足解釋手術風險，和在手術與術後護理上疏忽。但醫委會之初步調查委員會、以及醫委會本身，先後在去年3月和今年5月拒絕受理其投訴。K指2次決定的理據均不充足，其內容差不多完全相同，可見醫委會並無真正重新考慮其投訴，而且2次都無考慮到他的專家所撰寫的報告，因此其決定並不合理，應予撤銷。